---
layout: post
title:  "06. Kommunalwahlrecht"
date:   2019-12-18 11:00:00 +0100
category: 2. Lehrjahr
tags: [Politik und Gesellschaft]
---

(Ober-)Bürgermeister =Exekutive 

- Kandidaten verschiedener Parteien (oder Parteilos) 
- 1 Stimme für den Wähler
- gewählt ist, wer die absolute Mehrheit (>50%) erreicht 

$$\rightarrow$$ Stichwahl der zwei Bestplatzierten 
	
Stadtrat (Gemeinderat) = Exekutive

- Anzahl der Stimmen entspricht = Anzahl der Stadträte  
- Kumulieren (Häufeln): bis zu 3 Stimmen 
- Panaschieren: Kandidaten verschiedener Listen unterstützen 

Ein Link zur Erklärung der Kommunalwahl ist [hier](https://www.br.de/wahl/kommunalwahl-bayern-wahlrecht102.html). 
